想認識中國同香港歷史 有咩平台？

小妹一直以來都係隻港豬，對時事、政治、歷史不聞不問

2014年雨傘革命個陣仲細，仲未覺醒

中學個陣除咗初中讀咗三年中史讀到清末，都冇再額外了解過

今年反送中見到極大量五毛湧現，想同佢地battle ，但係覺得自己唔太認識中國同香港歷史所以好似冇咩資格發表意見

想問如果想了解中國同香港古代同近代史，有冇咩平台好推介？買中學中史書黎睇？youtube channel? 想睇啲資訊完整啲，用字中立啲嘅歷史節目/書/網站

915 遮打見！

五大訴求 缺一不可

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

維基百科

高中咩科
文or理

我寫畀你 想由幾年開始講？
旦族開始？

維基入手

書唔好買殘體，尤其民國以後嘅歷史，多有不盡不實之處，古代史反而ok

香港史要入門可以睇下高馬可<<香港簡史>>，算係易入口啲

國史大綱？

好呀多謝你呀絲打我古代史都算了解嘅...始終中學有學過，主要想學返清末之後啲近代史

(Btw旦族係咩黎？頭先google咗無result)

Thanks我會注意唔買殘體！！

好呀thanks

我覺得香港教歷史由古到代用時政立場極沉悶
我喜歡歐式教法
一個故事係一塊併圖 最後併一幅大畫

正寫是蜑族
點解話香港史由佢講起
因為英國人坐船來 一落就問當地人
佢地著短衫短褲 有啲特別花紋 仲有人手織嘅帽
問 呢度係邊度呀？
當時嘅漁民
佢地用蜑家話答 Hong Kong

《香港—大英帝國的終章》

我推薦依本，英國記者寫既。

要睇香港歷史就最好唔好睇中國人寫既，佢地無論點寫總會有啲唔中立，同埋會有「香港係中國既」既諗法。

香港史新編 王賡武
中國近代史 徐中約

柏楊白話版 資治通鑑

傅樂城 中國通史
黃仁宇 中國大歷史

純粹了解下係進程

wiki 都夠你睇一個月

徐中約嗰本唔錯，雖然冗長（兩大本）但我覺得算係囊括整個近代中國史。一定要買繁體版，大陸版將中共之後嘅歷史盡數刊除，卑劣可恥

其實近代史可能睇其他國家寫嘅會好啲，感覺上

香港電台節目
中華五千年同埋古今風雲人物
建築意 就講 香港城市面貌

仲有個已經播完嘅神州唔知乜乜乜

台灣 Blog Gu shi
睇英文版的話， 睇下黃仁宇，如 萬曆十五年

徐中約 rise of modern China
李劍農《 中國近百年政治史》